熱氣 中國來港生活人士 均不知道此一名詞

廣東人自有一套飲食文化,例如熱氣此一名詞,其意義乃是,凡煮食,不可多煎,多炒及多油,其之進入腸胃,難消化也.這是廣東人的固有飲食文化.解放後,甚多國內來港的生活人士,均不明白熱氣此一名詞.後來居港良久,才逐漸了解其中意義.

我幼時於香港,每有牙患,必光顧涼茶店,買一碗二十四味涼茶飲之,此乃是從老人家之言,牙痛乃是熱氣所至致,故飲涼茶.其實涼茶非但不能治牙痛,而且多飲無益.後來我幸遇一位舊相識,他是一位國內畢業的西醫師,雖不能執業於香港,卻有豐富的健康常識,告戒我說,涼茶絕不能治牙患,清除熱氣,多飲清水便可,是清腸胃也.從此,我對於熱氣及健康的認誤,就有不同的觀念.

煮食之中,多煎炒及多油,上一輩老人家均認為是熱氣之食品,非健康也.皆喜”蒸”之煮食.如蒸雞,蒸排骨,其中尤喜蒸魚,即使於茶樓,多數食品皆蒸,是廣東人之喜愛.現在,生活於英國,外國人亦知道蒸之煮食,是健康之吃也,故所有出售之電飯煲,必有蒸之器具在內,可煮飯,可蒸食,此即可以證明,蒸之煮食,已逐漸流行於西方世界..在此,廣東人所謂之熱氣,所喜蒸之食品,可以完全貫澈其意義

咁又點阿，係咪想教識班撈閪融入埋主流，取代埋你條傻鳩阿